陳雲：人鏈無論美學及安全性都差，係cheap野

陳雲：得罪講句。關於人鏈的美學和政治問題。近來已很少評論美學。這比評論政治更令人灰心喪氣，而且不單止是對香港灰心喪氣。
人鏈是和平請願行動，多一種形式是可以的。但人鏈的美學有問題，安全也有問題，安全的問題尤其要注意。
築人鏈是源自波羅的海的前蘇聯加盟共和國（附庸國）脫離蘇聯的獨立運動。
首先，來自西洋的不一定是好。尤其是那些蘇聯的附庸國家（除了捷克有些新發銳氣之外，其餘多是沉溺不起的中世紀狀態）。
人鏈帶出的視覺效果是chained slaves，以前伊斯蘭的鄂圖曼帝國就是這樣在市集販賣赤裸的北歐男女奴隸，這些北歐人的美學判斷出了問題，竟然在自己國土玩人鏈。
人上了鏈條，隊形是平面的線性而不是立體，就喪失自由活動能力，故此藍絲帶拍攝記錄和打人的時候比較難防備。這點要派人保護和注意。
在香港的語境，手拉手、攜手共創美好明天之類，是英治時代的social engineering（社會建構工程）的cheap嘢，由英治政府玩到共產黨統治香港都是這種cheap嘢。
華夏的同仇敵愾、同心同行，有其他美學象徵，如並肩、同袍，還有很多，詳細在課堂說。手牽手是情侶、夫妻或君臣（限於春秋貴族的君臣或同性戀關係的君臣）的象徵，難怪有些中學的女生男生不願意手拉手做人鏈。西洋的同仇敵愾、同心同行象徵，是將彼此的佩劍伸出，劍鋒交叉，如《三劍俠》的插圖。
以前，台灣在選舉的時候喜歡行腳台灣，台灣走透透這種玩法，那是模仿行腳僧人的做法。然則僧人是妻離子散、四大皆空之方外人士，政客這樣做，是詛咒自己和國家赤貧和孤寡。
文化的東西，藝術的東西，美學的東西，才是我們缺乏的，淪落的，惹人笑話的。
憲政民主這些，一學就懂得。然而民國的革命，就因為要憲政民主，而打爛了傳統美學。沒有傳統美學做襯托，西洋美學也學不好。
我做政治是容許妥協的，容許結盟的，也不責罵投機主義（要投機得好）。但論及美學，卻是有高下之分、雅俗之別，不容妥協。
我的政治、哲學、佛學、武學，弟子眾多。我在文學、美學、藝術，弟子沒幾個。
（按：因為目前是社運期間，大家也可以做人鏈的。找些和平請願的事情做，沒所謂。知道其美學效果就可以。）

痴線佬去拜神把啦

由佢啦，國歌又屌，人鏈又屌，樣樣野都屌，都係想刷存在感啫

"我在文學、美學、藝術，弟子沒幾個。"

卻在不停發文。
No Offence.

咁你話做咩好喇呀陳生

咪撚再貼啦

半禿雞蟲講美學，笑話

又唔記得食藥

無人跟佢嗰套就要屌？
請善用不推文回覆

我發覺P牌有個好處：就係屌完唔會推。

陳雲講返國際線把啦，一講本地野，真係同葉劉有得揮。

陳雲著漢服
「癲佬！ 」

游蕙禎著漢服
「女神！ 」

仲貼陳雲妖！
不推文回覆

獅子山人鏈靚到